\cleardoublepage
\section*{}
\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstattliche Versicherung}
\thispagestyle{plain}
\vspace{-3cm}
\begin{flushright}
  \noindent
  Lei Zhang\\
  Gr\"otzinger Str. 19\\
  76227 Karlsruhe\\
\end{flushright}

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\textbf{\Large{Eidesstattliche Versicherung}}
\vspace{0.5cm}

\noindent
gem\"a\ss~\S 6 Abs. 1 Ziff. 4 der Promotionsordnung des Karlsruher
Instituts f\"ur Technologie f\"ur die Fakult\"at f\"ur
Wirtschaftswissenschaften
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Bei der eingereichten Dissertation zu dem Thema ``Semantic Annotation and Search: Bridging the Gap between Text, Knowledge and Language''
  handelt es sich um meine eigenst\"andig erbrachte Leistung.
\item Ich habe nur die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt und
  mich keiner unzul\"assigen Hilfe Dritter bedient. Insbesondere habe
  ich w\"ortlich oder sinngem\"a\ss aus anderen Werken \"ubernommene Inhalte
  als solche kenntlich gemacht.
\item Die Arbeit oder Teile davon habe ich bislang nicht an einer
  Hochschule des In- oder Auslands als Bestandteil einer Pr\"ufungs-
  oder Qualifikationsleistung vorgelegt.
\item Die Richtigkeit der vorstehenden Erkl\"arungen best\"atige ich.
\item Die Bedeutung der eidesstattlichen Versicherung und die
  strafrechtlichen Folgen einer unrichtigen oder unvollst\"andigen
  eidesstattlichen Versicherung sind mir bekannt.
\end{enumerate}

\noindent
Ich versichere an Eides statt, dass ich nach bestem Wissen die reine
Wahrheit erkl\"art und nichts verschwiegen habe.

\vspace{1cm}


\noindent Ort und Datum \hspace{5cm} Unterschrift